{"generated":"2013-11-05 11:23:18","type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742260.99900243,-1032939.3186047]},"properties":{"id":6387,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 1","9":{"type":"image","width":320,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa60f929.jpg"},"34":"1","31":"Postaven na m\u00edst\u011b p\u016fvodn\u00ed tvrze. Po posledn\u00edm po\u017e\u00e1ru v r. 1924 p\u0159estav\u011bn v emp\u00edrov\u00e9m slohu. V sou\u010dasnosti nen\u00ed p\u0159\u00edstupn\u00fd ve\u0159ejnosti. ","18":"Z\u00e1mek Klecany"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742244.42405958,-1032998.8377177]},"properties":{"id":6388,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 2","34":"2","31":"Barokn\u00ed socha poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z 18. stolet\u00ed. ","18":"Socha sv. Jana Nepomuck\u00e9ho"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742161.54934532,-1033030.4807904]},"properties":{"id":6389,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 3","34":"3","31":"P\u016fvodn\u011b gotick\u00e1 stavba, p\u0159estav\u011bn\u00e1 v barokn\u00edm slohu, posledn\u00ed p\u0159estavba z  r. 1892 v novorenesan\u010dn\u00edm stylu. Pobl\u00ed\u017e kostela fara, kde se nach\u00e1z\u00ed pam\u011btn\u00ed kaplanka a je zde um\u00edst\u011bn informa\u010dn\u00ed panel o \u017eivot\u011b a d\u00edle V\u00e1clava Bene\u0161e T\u0159eb\u00edzsk\u00e9ho. ","18":"Kostel Nanebevzet\u00ed Panny Marie"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742212.78098686,-1033029.7273839]},"properties":{"id":6390,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 4","34":"4","31":"St\u00e1tn\u00ed kulturn\u00ed pam\u00e1tka, poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z 2. poloviny 17. stol. ","18":"Socha svat\u00e9ho V\u00e1clava "}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742265.51944139,-1033016.1660671]},"properties":{"id":6391,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 5","9":{"type":"image","width":217,"height":320,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa65762b.jpg"},"34":"5","31":"Pomn\u00edk z r. 1894 k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky kaplana a spisovatele V\u00e1clava Bene\u0161e T\u0159eb\u00edzsk\u00e9ho. Autorem reli\u00e9fu V. Bene\u0161e T\u0159eb\u00edzsk\u00e9ho byl Josef Ma\u0159atka. ","18":"Pomn\u00edk s Myslbekov\u00fdm Uk\u0159i\u017eovan\u00fdm"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742323.53174137,-1033022.193319]},"properties":{"id":6392,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 6","9":{"type":"image","width":328,"height":185,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa6a9977.jpg"},"34":"6","31":"Z\u00e1padn\u00edm sm\u011brem od kostela stoj\u00ed fara z r. 1766. Sou\u010d\u00e1st\u00ed fary je kaplanka, kter\u00e1 je zachov\u00e1na jako pam\u011btn\u00ed s\u00ed\u0148 na kn\u011bze a spisovatele V\u00e1clava Bene\u0161e T\u0159eb\u00edzsk\u00e9ho.","18":"Fara"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742256.47856347,-1033048.5625463]},"properties":{"id":6393,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 7","9":{"type":"image","width":310,"height":204,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa6f382e.jpg"},"34":"7","31":"B\u00fdval\u00e1 \u0161kola, kter\u00e1 slou\u017eila sv\u00e9mu \u00fa\u010delu od r. 1884 do r. 1967. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jsou v t\u00e9to budov\u011b zdravotnick\u00e9 slu\u017eby (l\u00e9ka\u0159i, l\u00e9k\u00e1rna).","18":"Zdravotn\u00ed st\u0159edisko - Obecn\u00e1 \u0161kola"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742199.21966998,-1033073.4249605]},"properties":{"id":6394,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 8","9":{"type":"image","width":213,"height":320,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa742cf9.jpg"},"34":"8","31":"Jsou vystav\u011bn\u00e9 roku 1852 na pam\u00e1tku z\u00e1chrany Jeho Veli\u010denstva c\u00edsa\u0159e Franti\u0161ka Josefa pot\u00e9, co na n\u011bj byl ve V\u00eddni sp\u00e1ch\u00e1n atent\u00e1t.","18":"C.K. schody"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742775.76398894,-1033124.2798988]},"properties":{"id":6409,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 9","9":{"type":"image","width":320,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aaaa50a5.jpg"},"34":"9","31":"Pam\u011btn\u00ed m\u00edsto, kde r\u00e1d za sv\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed v Klecanech rozj\u00edmal V\u00e1clav Bene\u0161 T\u0159eb\u00edzsk\u00fd.","18":"Bene\u0161ovka"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742796.10596426,-1033051.9528755]},"properties":{"id":6408,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 10","9":{"type":"image","width":240,"height":320,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aaa5def6.jpg"},"34":"10","31":"Zd\u011bn\u00e1 mohyla poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z 2. poloviny 19. stol., kdy byl Klecansk\u00fd h\u00e1j romanticky upravov\u00e1n. ","18":"Pyramida"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742859.24295135,-1032856.5901166]},"properties":{"id":6411,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 11","9":{"type":"image","width":320,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aab246e6.jpg"},"34":"11","31":"H\u00e1jovna p\u016fvodn\u011b pat\u0159\u00edc\u00ed majitel\u016fm klecansk\u00e9ho z\u00e1mku. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b v soukrom\u00e9m vlastnictv\u00ed.","18":"H\u00e1jovna"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-743111.02987844,-1033009.3854086]},"properties":{"id":6410,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 12","9":{"type":"image","width":320,"height":148,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aaad7594.jpg"},"34":"12","31":"Pam\u00e1tka na druhou sv. v\u00e1lku, kdy bylo n\u011bmeckou Luftwaffe v Klecanech vybudov\u00e1no leti\u0161t\u011b.","18":"Okopy"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-743106.50943948,-1033311.1247092]},"properties":{"id":6406,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 13","34":"13","31":"V\u00fdhled do \u00fadol\u00ed Vltavy a na Lev\u00fd Hradec.","18":"Vyhl\u00eddka"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-743029.66197717,-1033132.5673703]},"properties":{"id":6407,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 14","9":{"type":"image","width":310,"height":233,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aaa195c7.jpg"},"34":"14","31":"P\u016fvodn\u011b zde z jednoho z\u00e1kladu rostlo 7 kmen\u016f dub\u016f, z nich\u017e se do sou\u010dasnosti dochovaly dva. ","18":"U sedmi dub\u016f"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742928.21745804,-1032961.6798952]},"properties":{"id":6412,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 15","9":{"type":"image","width":282,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aab64088.jpg"},"34":"15","31":"P\u016fvodn\u011b ba\u017eantnice, dnes krajinn\u00fd prvek s hojn\u00fdm bylinn\u00fdm i stromov\u00fdm patrem.","18":"Tureck\u00e1 l\u00edska a platan - Klecansk\u00fd h\u00e1j"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742862.59408729,-1033532.2495149]},"properties":{"id":6404,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 16","34":"16","31":"P\u0159\u00edrodn\u00ed stezka p\u016fvodn\u011b vyl\u00e1man\u00e1 ve sk\u00e1le, kter\u00e1 umo\u017e\u0148ovala p\u0159\u00edstup ze slovansk\u00e9ho hradi\u0161t\u011b k \u0159ece.","18":"\u010certovka"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742792.52728342,-1033387.5954682]},"properties":{"id":6405,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 17","9":{"type":"image","width":700,"height":308,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa9cedf6.jpg"},"34":"17","31":"V r. 2000 zde bylo objeveno 39 rann\u011b st\u0159edov\u011bk\u00fdch hrob\u016f.","18":"Slovansk\u00e9 hradi\u0161t\u011b"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742205.24692193,-1033117.8759436]},"properties":{"id":6395,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 18","9":{"type":"image","width":320,"height":213,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa789f47.jpg"},"34":"18","31":"Pomn\u00edk byl po\u0159\u00edzen spolkem \u201eT\u0159eb\u00edzsk\u00fd\u201c v r. 1898 a je druh\u00fdm pomn\u00edkem p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00edm spisovatele V\u00e1clava Bene\u0161e T\u0159eb\u00edzsk\u00e9ho.","18":"Pomn\u00edk od Ladislava \u0160alouna"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742108.0574843,-1033148.7656099]},"properties":{"id":6396,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 19","9":{"type":"image","width":267,"height":200,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa7c4eb9.jpg"},"34":"19","31":"Pomn\u00edk tvo\u0159\u00ed dominantu n\u00e1m\u011bst\u00ed a je d\u00edlem socha\u0159e Jana Drobn\u00edka. Pomn\u00edk byl slavnostn\u011b odhalen 28. \u0159\u00edjna 1922.","18":"Pomn\u00edk padl\u00fdm ob\u011btem I. a II. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742083.19507002,-1033141.9849514]},"properties":{"id":6397,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 20","9":{"type":"image","width":180,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa80b658.jpg"},"34":"20","31":"L\u00edpa vysazen\u00e1 na pam\u00e1tku patn\u00e1ctimiliont\u00e9ho ob\u010dana tehdej\u0161\u00ed \u010cSSR, kter\u00fd se narodil v r. 1977 v Klec\u00e1nk\u00e1ch. ","18":"L\u00edpa"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742230.8627427,-1033132.9440735]},"properties":{"id":6398,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 21","9":{"type":"image","width":320,"height":240,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa84f4d4.jpg"},"34":"21","31":"P\u016fvodn\u00ed pivovar z konce 19. stolet\u00ed. Pozd\u011bji zde byla pra\u017e\u00edrna k\u00e1vy a obchod rodiny Felixov\u00fdch, z nich\u017e v\u011bt\u0161ina zahynula za 2. sv. v\u00e1lky v koncentra\u010dn\u00edm t\u00e1bo\u0159e. ","18":"Obchod \u201eU Felix\u016f\u201c \u2013 klecansk\u00fd pivovar"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742581.57346531,-1033508.5172104]},"properties":{"id":6403,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 22","34":"22","31":"P\u016fvodn\u00ed ml\u00fdn z 2. poloviny 19. stol. Sv\u00e9mu \u00fa\u010delu slou\u017eil do r. 1953. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159estav\u011bn na obytnou budovu. ","18":"Klec\u00e1neck\u00fd (Skaln\u00ed) ml\u00fdn"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742892.73034702,-1033790.6679421]},"properties":{"id":6401,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 23","9":{"type":"image","width":329,"height":219,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa920579.jpg"},"34":"23","31":"Jez na Vltav\u011b, funguj\u00edc\u00ed od r. 1899. P\u016fvodn\u011b hradlov\u00fd. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pln\u011b modernizovan\u00fd a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd o malou vodn\u00ed elektr\u00e1rnu. ","18":"Klecansk\u00fd jez a spr\u00e1va zdymadla"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-742735.26838993,-1033810.2565109]},"properties":{"id":6402,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 24","9":{"type":"image","width":500,"height":375,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa96f4d9.jpg"},"34":"24","31":"Strm\u00e1 sk\u00e1la nad jezem, na n\u00ed\u017e je um\u00edst\u011bn d\u0159ev\u011bn\u00fd k\u0159\u00ed\u017e, od kter\u00e9ho je kr\u00e1sn\u00fd v\u00fdhled do \u00fadol\u00ed Vltavy sm\u011brem k Roztok\u016fm a k Praze. ","18":"Vyhl\u00eddka nad jezem"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-741951.53728532,-1033702.3310308]},"properties":{"id":6400,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 25","9":{"type":"image","width":320,"height":213,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa8d7ba7.jpg"},"34":"25","31":"M\u00edsto p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00ed deskou um\u00edst\u011bnou na sk\u00e1le, n\u00e1v\u0161t\u011bvu prvn\u00edho \u010deskoslovensk\u00e9ho prezidenta Tom\u00e1\u0161e Garrique Masaryka.","18":"\u010cern\u00e1 sk\u00e1la"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-741569.18349,-1033093.201881]},"properties":{"id":6399,"object_type_id":15,"33":{"type":"link","title":null,"link":"http:\/\/www.mu-klecany.cz\/web\/cs\/turistika\/naucna-stezka"},"label":"Zastaven\u00ed \u010d. 26","9":{"type":"image","width":320,"height":213,"title":null,"directory":"\/11336\/2013\/05","src":"51870aa89313a.jpg"},"34":"26","31":"Zalo\u017een v r. 1855. Slou\u017e\u00ed k posledn\u00edmu odpo\u010dinku lidem z Klecan i z okoln\u00edch vs\u00ed.  ","18":"H\u0159bitov"}}]}